<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Culottée</title>
    <link>https://laculottee.github.io/</link>
    <description>Recent content on La Culottée</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://laculottee.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les violences gynécologiques et obstétricales (6/6) : que faire ?</title>
      <link>https://laculottee.github.io/violences_gyneco6/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laculottee.github.io/violences_gyneco6/</guid>
      <description>Il est très difficile de savoir comment réagir, en fonction des situations comme en fonction de la gravité de ce à quoi l’on est confronté.
Tout d’abord, je pense qu’il est très important de poser en permanence des question : sur ce qu’on nous fait, sur pourquoi on nous le fait, si ça va faire mal, si ça va durer longtemps,… Si l’on ose, il ne faut pas hésiter à dire ce que l’on veut : je préfère telle position pour l’examen, et je refuse le frottis aujourd’hui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les violences gynécologiques et obstétricales (5/6) : la grossesse et accouchement</title>
      <link>https://laculottee.github.io/violences_gyneco5/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laculottee.github.io/violences_gyneco5/</guid>
      <description>Dans l’imaginaire collectif, la grossesse est un moment béni de la vie d’une femme, et l’accouchement un moment fatiguant mais qui mène à l’épanouissement tant attendu qu’est la maternité (car enfin, quelle femme oserait ne pas s’épanouir dans la maternité ?!). Pourtant c’est, médicalement parlant, un des moments où la femme est la moins considérée.
Tout d’abord, même s’il peut paraître bizarre de mettre cela dans cette section, il y a la fausse couche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les violences gynécologiques et obstétricales (4/6) : l&#39;avortement</title>
      <link>https://laculottee.github.io/violences_gyneco4/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laculottee.github.io/violences_gyneco4/</guid>
      <description>Un certain tabou demeure autour de l’avortement : on en parle peu, il continue à être remis en question, et on voit les femmes qui y ont recours comme des écervelées incapables de faire attention à leur contraception. Tout d’abord, quelques chiffres : chaque année, il y a environ 800 000 naissances, et 200 000 IVG 1. Au cours de leur vie, un tiers des femmes avorteront 2. Plutôt que de critiquer ces imbéciles incapables de prendre une pauvre pilule tous les jours, demandons-nous ce qui peut bien se passer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les violences gynécologiques et obstétricales (3/6) : la contraception</title>
      <link>https://laculottee.github.io/violences_gyneco3/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laculottee.github.io/violences_gyneco3/</guid>
      <description>La pilule est le premier moyen de contraception en France : c’est celui de plus de la moitié des femmes 1. Or, peu de pays sont dans notre cas de figure. Le stérilet lui est généralement préféré. Pourtant, la manière dont la pilule est délivrée entrave la liberté des femmes.
Tout d’abord, elle est en grande majorité délivrée par des gynécologues ; il faudrait savoir que médecins généralistes et sages-femmes sont tout aussi qualifiés pour la prescrire !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les violences gynécologiques et obstétricales (2/6) : premier rendez-vous</title>
      <link>https://laculottee.github.io/violences_gyneco2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laculottee.github.io/violences_gyneco2/</guid>
      <description>Le premier rendez-vous chez un gynécologue est toujours un peu particulier. Certaines sont terrifiées et repoussent la date, d’autres le voient comme un symbole de féminité. Certaines sont forcées par leur mère, d’autres y vont en cachette. Certaines y vont pour des règles très douloureuses, d’autres pour un premier rapport. Cette première confrontation à un gynécologue est parfois un très mauvais souvenir, et engendre chez certaines une phobie. Confrontés à une jeune patiente, les gynécologues sont souvent effroyablement maladroits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les violences gynécologiques et obstétricales (1/6) : introduction</title>
      <link>https://laculottee.github.io/violences_gyneco1/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laculottee.github.io/violences_gyneco1/</guid>
      <description>« Les femmes, c’est comme les juments, celles qui ont de grosses hanches ne sont pas les plus agréables à monter, mais c’est celles qui mettent bas le plus facilement. » Voilà ce qu’on pouvait lire sur une diapositive du CNGOF (le Collège National des Gynécologues et Obstétriciens Français), lors de leurs 42e Journées 1. Pourtant habitué des sorties déplacées, le président du CNGOF Israël Nisand s’est excusé auprès des personne qui auraient pu être choquées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le viol conjugal : histoire, et réquisitoire contre ce crime trop souvent ignoré</title>
      <link>https://laculottee.github.io/viol_conjugal/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laculottee.github.io/viol_conjugal/</guid>
      <description>Depuis 1810, une loi du code pénal napoléonien stipulait qu’une femme ne pouvait refuser des relations sexuelles à son mari : c’était le devoir conjugal 1. Si elle ne le respectait pas, le mari était en droit de réclamer le divorce. Or, depuis 23 décembre 1980, l’article 222-23 du code pénal stipule que « Tout acte de pénétration sexuelle, de quelque nature qu&amp;rsquo;il soit, commis sur la personne d&amp;rsquo;autrui ou sur la personne de l&amp;rsquo;auteur par violence, contrainte, menace ou surprise est un viol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes références</title>
      <link>https://laculottee.github.io/references/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:32:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://laculottee.github.io/references/</guid>
      <description>Vous avez ici la liste des blogs, auteur&amp;middot;e&amp;middot;s, ou autres que j&amp;rsquo;ai pu trouver édifiantes. Si j&amp;rsquo;essaie de citer dans chaque article de blog les références sur lesquelles je me suis appuyée, tout ce dont je parle ci-dessous a plus forgé ma pensée féministe dans son ensemble !
Les culottées et le blog à qui je dédie mon pseudo. Il m&amp;rsquo;a donné une confiance en l&amp;rsquo;intelligence et la ténacité féminine, que jamais notre société ne m&amp;rsquo;a révélées, puisqu&amp;rsquo;elle invisibilise les femmes dès lors que leur sexualisation n&amp;rsquo;est pas en jeu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>